共產黨：世衛報告廢紙一張 夠彊就開戰 係流氓政權呀 點呀 ?

中方指獨立世衛報告不等於聽命於西方 強調要尊重科學

在北京，外交部發言人華春瑩，回應美國國家安全顧問沙利文，指世衛專家組報告必須是獨立時表示，個別西方政客開口閉口說獨立，但獨立不等於聽命於西方、不等於對中國進行有罪推定，只有尊重科學，基於事實才能夠產生獨立報告，得出科學結論。

華春瑩表示，事實上中國與世衛專家組全面充分合作，個別政客的表態正是政治干預科學的又一例證，好奇美方可否提供所有相關原始數據、與世衛組織開展全面充分合作、亦可否邀請世衛組織專家到美國開展溯源考察，得出獨立結論。

華春瑩提到，隨著不斷積累事實和證據，不斷發展科學，溯源工作也將在地域上發生變化，中方已本著開放透明的態度，與世衛組織專家進行深入合作，希望有關國家同樣秉持積極、科學和合作的態度，開展全球病毒溯源。